中企搶標格陵蘭機場建設 丹麥：美國不高興

中企搶標格陵蘭機場建設 丹麥：美國不高興

中國或參與丹麥自治區格陵蘭島上的機場建設，這讓丹麥政府很擔心：此舉會讓其親密盟友美國不高興。俄羅斯衛星通訊社還引述專家指出，丹麥擔心中國對其自治區格陵蘭的影響力日益擴大，且因此可進入北極。

觀察者網引述外媒報導，丹麥政府與格陵蘭總理13日同意對前者參與島上三大機場建設的可能性展開研究。據澎湃新聞早前援引路透消息報導，格陵蘭國有卡拉利特機場公司在一份聲明中表示，中交建集團已經與其他五家公司一起入圍項目招標。這五家公司來自荷蘭、加拿大、冰島和丹麥。

但在聲明發布後，一名丹麥高官接受路透匿名採訪表示，「我們感到十分憂慮，中國在格陵蘭並沒有什麼商業活動。丹麥是美國的親密盟友，因此必須顧及此事對美國方面的影響。」

據報導，格陵蘭是丹麥王國的一個自治地區。但丹麥與美國之間於1951年締結的一項防衛條約，使得美國軍隊在格陵蘭享有幾乎不受限制的權利。

美國在格陵蘭島設有一個名叫圖勒（Thule）的永久性空軍基地。它是人類在地球上設立的最靠近北極的永久軍事設施，深入北極圈1200公里。軍事基地中安裝有一個先進的雷達站，是美國彈道導彈早期預警系統的一部分。對美國軍隊來說，格陵蘭島的戰略地位不言而喻。這個世界最大島嶼是連接北美和歐洲的最短航線的必經之地。

但格陵蘭方面認為，總體來說，美國在島上的活動將造成嚴重環境問題。這一矛盾引發了丹麥和格陵蘭之間的信任危機。俄羅斯科學院歐洲所專家瓦列里．茹拉維利在採訪中指出，「有關政府不希望因中國在島上活動增加而引發美國不滿的憂慮也是可以理解的。」

據報導，其實，丹麥曾有過制約中國積極性的例子。2016年，中國差點就一丹麥海上基地達成購買協議，但在最後一刻，丹麥緊急召回項目銷售建議。

據報導，觀察家們認為，格陵蘭或於2021年從丹麥分離出去，那麼丹麥將不再是北極國家。而中國則可借助於目前在格陵蘭的影響力，增加己方「重量」，並在北極問題上獲得額外支持。專家稱，「丹麥因此感受到了威脅——如果中國積極參與機場建設，格陵蘭或將加快獨立步伐。因此，丹麥政府希望限制中國參與格陵蘭機場建設。」

殺入北極圈，搞到美國唔開心
贏国又贏

中國真係好好笑
成日 幾千億, 幾千億 投資外國

但自己國內既 養老金, 公務員薪水 卻唔夠錢出